# [Практическая работа 5](https://gitlab.com/kleshnya26/practice-work-5)

**Моя программа** ищет в заданной последовательности цикл вида $`A->B->C`$ (A связана с B, B связано с C, C связано с A) и выводит его по такому алгортму:

1.  Инициализируются 3 переменные: a, b и c;
2.  Начинается цикл со счетчиком; 
3.  В цикле переменноай a присваивается значение, равное числу, стоящему на позиции счетчика; 
4.  Переменной b присваивается значение, равное числу, стоящему на позиции a;
5.  Переменной c присваивается значение, равное числу, стоящему на позиции b;
6.  В конце каждой итерации проверяется равенство: счетчик должен быть равен значению переменной c;
7.  Если утверждение выше верно, то программа выводит найденный цикл на экран и заканчивает работу, в противном случае выводит: 'Nope', и заканчивает работу.

В программном коде на *Python* это выглядит так:
```
a, b, c = 0, 0, 0
for e in range(len(numbers)):
	if e + 1 == numbers[e]:
		continue
	a = numbers[e - 1]
	b = numbers[a - 1]
	c = numbers[b - 1]
	if c == e:
		return str(a) + '->' + str(b) + '->' + str(c)
return 'Nope'
```

Для этой программы были написаны следующие тесты:
*   5, 4, 2, 7, 6, 7, 2 == 2->4->7
*   4, 3, 2, 1 == Nope

![В поисках мемов для практической](http://memesmix.net/media/created/7jenbj.jpg)